南非變種版本的武漢肺炎病毒

被發現出現在南非地區的武肺病毒變種（501Y.V2），今終有文獻（Ref1)鈙述其相關資料。

對比英國地區變種，501Y.V2在S protein的區域上多出兩道突變，K417N及E484K。
有證據顯示出，這兩道變異對於抗體與病毒的接觸有著一定的作用，其變異更有能力逃避由未變種病毒所產生出來的抗體，迴避抗體的能力比英國變種版本更勝一籌。

現今疫苗廠商正忙於搜集證據自身的疫苗能否應對英國變種版本，但能否應對南非地區或未來將會展現出的變種版本，將成一大疑問。

口罩及社交距離，顯然會在2021年繼續出現。

醫治武肺的藥物究竟何時會出現

Ref1:

病毒變種得快定係藥出得快呢

點避 上面d受器已經唔同？

幾個月之前袁教授出過文章，對於醫治武肺的藥物有啲眉目，可能藥物依方面先係救星。

一年啱啱好，covid-20 推出

即係唔係用疫苗嚟防
係中咗食藥嚟醫？

用口罩嚟防，疫苗擋部份病毒品種，藥物就最後把關（如果有），我個人睇法

中藥救國

機會率可能高過共產黨滅亡少少。

其實變種唔係出現左好耐咩....
本身傳左黎香港時, 都變左啦....

變種係出現咗好耐，但出現影響病毒與抗體接觸能力的變種就近期先湧現。

變種武漢肺炎

Prophylaxis?

好似係醫，唔係預防咁簡單

痛則不通 搵中醫通一通咪搞掂
不過中醫高手隱左世

可能唔係變種，係原本就整定

人工合成單鏈RNA病毒

不如出篇講下我勇既研究？

疫苗好快會失效

好似流感咁
整幾廿隻版本疫苗 全部打撚哂上身

共存未
日日都有人死嫁啦

變得咁快

薯仔老師
其實我好好奇當有superbug 會用 bacterial phage醫
咁相反地依加有viral pandemic有冇可能研究用bacteria/fungi嚟醫武肺?

蓮花清溫